快快重新出發 - 蔣芸

快快重新出發 - 蔣芸

珍惜有用的未來歲月，珍惜才剛剛開始的人生，等待將以有為，然後走未來的道路。以上這些話，是經過了這一百多天，經歷了許多不眠的夜晚，盯看着直播時太多痛心疾首的時刻，眼看着束手無策、庸人當道的港府，忽然要對話，忽然要禁蒙面，一再譴責暴力卻縱容警暴，只怪罪一方，對黑警及來歷不明的黑衣人坐視不理，縱容別有用心人的破壞行為，企圖加劇港人對年輕人的反感、企圖轉移視線嫁禍栽贓，無所不用其極的捨正道而弗由；警報已拉響了！

為什麼被逮捕被送監的都是十來歲的年輕學子？為什麼來歷不明的黑衣人、大肆搞破壞的歹徒一直逍遙法外，等着一聲令下上街去渾水摸魚，戕害示威的和理非人士？

這一切愈來愈變了質，十年浩劫的文化大革命那一套似曾相識的殺到埋身，也許早就看香港的那一套有系統的有法治的管理不順眼的人有心要拉香港下水，而純潔的有正義感的年輕一代懵然不知被蒙在鼓裏，這一百多天以來，眼看着逐漸在變質，逐漸變得複雜難明，好戲歹棚，演一齣變一齣。所以，孩子們，快快回家去吧，在硝煙四起、火光四起的街頭，不要成為有心人的獵物或替罪羔羊；因為青春正義勇敢的特質會將真相逐漸顯現，卑鄙醜陋的佈局會一一現形，需要平伏沉澱一下自己，有些種籽已日夜在的裂縫中成長茁壯。

沈從文說過社會是一所更大的學校，這裏有你一生永遠也學不完更畢不了業的人生，你的人生才開始，經過深思熟慮後，你會豁然明白這一局已是渾水，想把你拉進去，在沒頂之前快逃離吧。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com